[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-168caa7a})
# > Объект элемента графика

Следующие объекты напрямую связаны с `graphitem` API.

[comment]: # ({/new-168caa7a})

[comment]: # ({new-f6083c57})
### Элемент графика

::: noteclassic
Элементы графика можно менять только при помощи `graph`
API.
:::

Объект элемента графика имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|gitemid|строка|*(только чтение)* ID элемента графика.|
|**color**<br>(требуется)|строка|Цвет отрисовки элемента графика в виде шестнадцатеричного кода цвета.|
|**itemid**<br>(требуется)|строка|ID элемента данных.|
|calc\_fnc|целое число|Отображаемое значение элемента.<br><br>Возможные значения:<br>1 - минимальное значение;<br>2 - *(по умолчанию)* среднее значение;<br>4 - максимальное значение;<br>7 - все значения;<br>9 - последнее значение, используется только для круговых и расширенных графиков.|
|drawtype|целое число|Стиль отрисовки элемента графика.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* линия;<br>1 - заполнение;<br>2 - жирная линия;<br>3 - точечный;<br>4 - пунктирная линия;<br>5 - градиент.|
|graphid|строка|ID графика, которому принадлежит элемент графика.|
|sortorder|целое число|Позиция элемента в графике.<br><br>По умолчанию: начинается с 0 и увеличиывается на один с каждым элементом.|
|type|целое число|Тип элемента графика.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* простой;<br>2 - сумма графика, используется только для круговых и расширенных графиков.|
|yaxisside|целое число|Сторона графика, на которой для элемента графика будет отрисована ось Y.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* с левой стороны;<br>1 - с правой стороны.|

[comment]: # ({/new-f6083c57})
